3D Animation 行業

最近係個機構學佐幾堂Maya
對3D Modeling有興趣
想繼續進修下依方面
希望係依行發展下
但唔知邊到進修好
本身讀既Degree 係文科
同依方面一啲關係都冇
有冇大大推介下幾到讀好
同依行前景如何？
其實重有冇請人？
到國外又揾唔揾到工？

應該要去外國搵食，香港似乎冇乜機會，好多年前嘅本土動畫公司imagi都收咗檔

早幾年3d printing或者VR AR多人玩嗰時搶手啲
但我諗始終電影同遊戲呢啲點都會有需求

不過香港就難講啲

香港唔洗諗 所有行業嘅Design, CAD 食古不化 不思進取
仲停留緊手畫最撚勁 一定搵到食嘅年代 （但其實乞食）
所有公司都唔肯俾人工出嚟請呢啲專業 想靠呢樣搵食就去外國

手畫工作量多咁多
已經係黃昏

講咗十幾年Design一定要轉用CAD software
而加砌部腦用哂做嘢 8000蚊已經可以畫到圖
先唔好講Maya呢啲高級嘢
zBrush, Rhinoceros呢啲中級一定推得郁
下下手畫唔知做乜尻 幫公司減速生產

巴打你去邊度學，我都有啲興趣

海外3D分工好仔細，fresh grad入行會有d難，你要儲定作品建立一個好睇既Portfolio至會有人請，如果你選擇係build model，就一定要識埋zbrush。

香港做3D野最大最穩定其實係電視台
d咩AR VR公司,其實最後變左做室內設計多
想做character animation更加係痴人說夢
d腦細永遠諗野就係請條友in-house自己做
所以就會見到會計妹呢種質素嘅貨
但問題係香港d腦細會buy

Btw,無論邊到,人工都係

blender會唔會易上手D?

絕對會
但睇自己恆心

我十年前在IVE HD讀3ds max & Maya，
一畢業就轉左行了(轉左邊行唔重要)，
因為冇經驗冇人介紹或不是成功最top果班根本搵唔到工

會計妹質素

啲進修學校話讀完
如果有位會推介公司
唔知真唔真
上網scarch又唔覺會請人

如果係講緊製片嗰行，除非你係最top，唔係嘅話喺香港做呢行就真係乞食，去外國競爭都大，要好努力執portfolio

如果VR AR interactive gaming嘅話應該機會多少少，HKSTP/cyberport都有啲公司會請下人嘅
再唔係就轉少少做arch-viz/digital twins之類，呢類應該吃香啲

利申 已轉行

你想做咩類型嘅3D Animation? 如果係特效嗰啲㗎話香港市場都唔差，尤其是古天樂投資咗咁多套戲

但如果你指嘅係卡通類或者廣告用嘅Animation，香港市場係細到無倫，大公司外判都搵台灣或者中國嘅公司...

有工都冇用 賤價
外國講緊一個CAD佬新入職講緊2萬尾 香港講緊係11000

Game果類
不過外國多機會啲

咁老實講做game嘅市場真係要去中國或者英美澳加日呢啲國家... 東亞就做mobile game多，英文呢啲就傳統AAA

唔好做呢行 會窮死

香港公司多數都係用3DS MAX

老實講，香港3D業比啲PR唱死哂啦！

點解？ 因為要唱衰會計妹囉！

先唔評論會計妹質素好唔好，但係佢算係同外國啲3D基本上差無幾，好似銃夢果啲Style。。。

所以，銃夢、FF Style 可以說在香港已因會計妹而死，但在外國是普遍接受，兼且被界定係明日嘅主流。。。

而冇左會計妹、銃夢、FF Style 嘅香港可以做乜3D? 卡通化嘅Pixar style囉！所以你見政府嗰啲全部都係咁，但係如果係真正嘅3D人材，大部份都唔會揀Pixar style 囉⋯⋯

所以香港只能停留在2D，或2.5D，同日本VTuber 想全3D化的困難一樣困難。。。

Anyway, 提議你向Pixar style 走，真人化3D一定會比人有會計妹感覺，除非你用到復仇者同盟或以上的軟硬件配套 。。。

結論，入荷里活、Pixar Style 、2.5D、轉做2D ，當然仲有好似樓上睇到嘅轉行嘅。。。

CAD佬新入職都低過快餐店收銀，
有冇懷疑讀咁多書有咩用

我讀IVE時老師都有講有好多機構爭住俾實習機會我地學校D 學生，
點知真係到畢業時發現的確有好多實習工，
但竟然是SALES、地盤工、飲食業、服務業etc, 又標明無相關學歷皆可，O曬嘴。

望返個ar sir佢扮曬野繼續話好有多工，
的確係好多實習工，但不是個course相關的行業呢